msgid ""
msgstr ""
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: laravel-docs\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 447952\n"
"X-Crowdin-Language: zh-TW\n"
"X-Crowdin-File: /main/templates/deployment.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 45\n"
"Project-Id-Version: laravel-docs\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Language-Team: Chinese Traditional\n"
"Language: zh_TW\n"
"PO-Revision-Date: 2023-02-05 10:34\n"

#: docs/8.x/deployment.md:block 1 (header)
msgid "Deployment"
msgstr "部署"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Introduction](#introduction)"
msgstr "[簡介](#introduction)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Server Requirements](#server-requirements)"
msgstr "[伺服器需求](#server-requirements)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Server Configuration](#server-configuration)"
msgstr "[伺服器設定](#server-configuration)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Nginx](#nginx)"
msgstr "[Nginx](#nginx)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Optimization](#optimization)"
msgstr "[最佳化](#optimization)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Autoloader Optimization](#autoloader-optimization)"
msgstr "[Autoloader 的最佳化](#autoloader-optimization)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Optimizing Configuration Loading](#optimizing-configuration-loading)"
msgstr "[最佳化設定檔的載入](#optimizing-configuration-loading)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Optimizing Route Loading](#optimizing-route-loading)"
msgstr "[最佳化 Route 的載入](#optimizing-route-loading)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Optimizing View Loading](#optimizing-view-loading)"
msgstr "[最佳化 View 的載入](#optimizing-view-loading)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Debug Mode](#debug-mode)"
msgstr "[偵錯模式](#debug-mode)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 2 (unordered list)
msgid "[Deploying With Forge / Vapor](#deploying-with-forge-or-vapor)"
msgstr "[使用 Forge 或 Vapor 部署](#deploying-with-forge-or-vapor)"

#: docs/8.x/deployment.md:block 4 (header)
msgid "Introduction"
msgstr "簡介"

#: docs/8.x/deployment.md:block 5 (paragraph)
msgid "When you're ready to deploy your Laravel application to production, there are some important things you can do to make sure your application is running as efficiently as possible. In this document, we'll cover some great starting points for making sure your Laravel application is deployed properly."
msgstr "準備好將 Laravel 專案部署到正式環境時，要注意能讓網站效率執行的重點事項。在本文，我們會討論一些正確部署 Laravel 專案的基礎。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 7 (header)
msgid "Server Requirements"
msgstr "伺服器需求"

#: docs/8.x/deployment.md:block 8 (paragraph)
msgid "The Laravel framework has a few system requirements. You should ensure that your web server has the following minimum PHP version and extensions:"
msgstr "Laravel Framework 有一些系統需求。請確保網頁伺服器有達到下列最小 PHP 版本需求與擴充套件需求："

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "PHP >= 7.3"
msgstr "PHP >= 7.3"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "BCMath PHP Extension"
msgstr "BCMath PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "Ctype PHP Extension"
msgstr "Ctype PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "Fileinfo PHP Extension"
msgstr "Fileinfo PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "JSON PHP Extension"
msgstr "JSON PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "Mbstring PHP Extension"
msgstr "Mbstring PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "OpenSSL PHP Extension"
msgstr "OpenSSL PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "PDO PHP Extension"
msgstr "PDO PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "Tokenizer PHP Extension"
msgstr "Tokenizer PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "XML PHP Extension"
msgstr "XML PHP 擴充套件"

#: docs/8.x/deployment.md:block 13 (header)
msgid "Server Configuration"
msgstr "伺服器設定"

#: docs/8.x/deployment.md:block 15 (header)
msgid "Nginx"
msgstr "Nginx"

#: docs/8.x/deployment.md:block 16 (paragraph)
msgid "If you are deploying your application to a server that is running Nginx, you may use the following configuration file as a starting point for configuring your web server. Most likely, this file will need to be customized depending on your server's configuration. **If you would like assistance in managing your server, consider using a first-party Laravel server management and deployment service such as [Laravel Forge](https://forge.laravel.com).**"
msgstr "若將專案部署到執行 Nginx 的伺服器上，則應使用下列設定檔來開始設定網頁伺服器。顯然，該檔案會需要依照伺服器的設定來自訂。**若你需要協助管理伺服器，請參考使用 Laravel 官方的伺服器管理與部署服務，如 [Laravel Forge](https://forge.laravel.com)。**"

#: docs/8.x/deployment.md:block 17 (paragraph)
msgid "Please ensure, like the configuration below, your web server directs all requests to your application's `public/index.php` file. You should never attempt to move the `index.php` file to your project's root, as serving the application from the project root will expose many sensitive configuration files to the public Internet:"
msgstr "像下列設定檔一樣，請確保網頁伺服器有將所有連入網站的請求重新導向到 `public/index.php` 檔案上。請絕對不要嘗試將 `index.php` 檔案移到專案根目錄上，因為以專案根目錄來開放網站可能導致一些機敏設定檔被暴露到公開的網際網路上："

#: docs/8.x/deployment.md:block 18 (code)
msgid "server {\n"
"    listen 80;\n"
"    listen [::]:80;\n"
"    server_name example.com;\n"
"    root /srv/example.com/public;\n\n"
"    add_header X-Frame-Options \"SAMEORIGIN\";\n"
"    add_header X-Content-Type-Options \"nosniff\";\n\n"
"    index index.php;\n\n"
"    charset utf-8;\n\n"
"    location / {\n"
"        try_files $uri $uri/ /index.php?$query_string;\n"
"    }\n\n"
"    location = /favicon.ico { access_log off; log_not_found off; }\n"
"    location = /robots.txt  { access_log off; log_not_found off; }\n\n"
"    error_page 404 /index.php;\n\n"
"    location ~ \\.php$ {\n"
"        fastcgi_pass unix:/var/run/php/php7.4-fpm.sock;\n"
"        fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $realpath_root$fastcgi_script_name;\n"
"        include fastcgi_params;\n"
"    }\n\n"
"    location ~ /\\.(?!well-known).* {\n"
"        deny all;\n"
"    }\n"
"}\n"
msgstr "server {\n"
"    listen 80;\n"
"    listen [::]:80;\n"
"    server_name example.com;\n"
"    root /srv/example.com/public;\n\n"
"    add_header X-Frame-Options \"SAMEORIGIN\";\n"
"    add_header X-Content-Type-Options \"nosniff\";\n\n"
"    index index.php;\n\n"
"    charset utf-8;\n\n"
"    location / {\n"
"        try_files $uri $uri/ /index.php?$query_string;\n"
"    }\n\n"
"    location = /favicon.ico { access_log off; log_not_found off; }\n"
"    location = /robots.txt  { access_log off; log_not_found off; }\n\n"
"    error_page 404 /index.php;\n\n"
"    location ~ \\.php$ {\n"
"        fastcgi_pass unix:/var/run/php/php7.4-fpm.sock;\n"
"        fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $realpath_root$fastcgi_script_name;\n"
"        include fastcgi_params;\n"
"    }\n\n"
"    location ~ /\\.(?!well-known).* {\n"
"        deny all;\n"
"    }\n"
"}\n"

#: docs/8.x/deployment.md:block 20 (header)
msgid "Optimization"
msgstr "最佳化"

#: docs/8.x/deployment.md:block 22 (header)
msgid "Autoloader Optimization"
msgstr "Autoloader 最佳化"

#: docs/8.x/deployment.md:block 23 (paragraph)
msgid "When deploying to production, make sure that you are optimizing Composer's class autoloader map so Composer can quickly find the proper file to load for a given class:"
msgstr "部署到正式環境時，請確定有最佳化 Composer 的類別 Autoloader 映射，以讓 Composer 可快速找到某個類別對應的檔案："

#: docs/8.x/deployment.md:block 24 (code)
msgid "composer install --optimize-autoloader --no-dev\n"
msgstr "composer install --optimize-autoloader --no-dev\n"

#: docs/8.x/deployment.md:block 25 (quote)
msgid "{tip} In addition to optimizing the autoloader, you should always be sure to include a `composer.lock` file in your project's source control repository. Your project's dependencies can be installed much faster when a `composer.lock` file is present."
msgstr "{tip} 除了最佳化 Autoloader 外，也應確保有將 `composer.lock` 檔案加到專案的版本控制儲存庫內。當有 `composer.lock` 檔時，專案的相依性套件可以安裝得更快。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 27 (header)
msgid "Optimizing Configuration Loading"
msgstr "最佳化設定檔載入"

#: docs/8.x/deployment.md:block 28 (paragraph)
msgid "When deploying your application to production, you should make sure that you run the `config:cache` Artisan command during your deployment process:"
msgstr "在將專案部署到正式環境時，請確保部署流程中有執行 `config:cache` Artisan 指令："

#: docs/8.x/deployment.md:block 29 (code)
msgid "php artisan config:cache\n"
msgstr "php artisan config:cache\n"

#: docs/8.x/deployment.md:block 30 (paragraph)
msgid "This command will combine all of Laravel's configuration files into a single, cached file, which greatly reduces the number of trips the framework must make to the filesystem when loading your configuration values."
msgstr "該指令會將所有的 Laravel 設定檔合併為單一、經過快取的檔案。該檔案通常可以減少一些框架在載入設定值時讀取檔案系統的次數。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 31 (quote)
msgid "{note} If you execute the `config:cache` command during your deployment process, you should be sure that you are only calling the `env` function from within your configuration files. Once the configuration has been cached, the `.env` file will not be loaded and all calls to the `env` function for `.env` variables will return `null`."
msgstr "{note} 若在部署流程中執行了 `config:cache` 指令，應確保只有在設定檔中呼叫 `env` 函式。設定檔被快取後，就不會再載入 `.env` 檔了。所有 `env` 函式查詢 `.env` 變數的呼叫都會回傳 `null`。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 33 (header)
msgid "Optimizing Route Loading"
msgstr "最佳化路由載入"

#: docs/8.x/deployment.md:block 34 (paragraph)
msgid "If you are building a large application with many routes, you should make sure that you are running the `route:cache` Artisan command during your deployment process:"
msgstr "若正在建立有許多路由的大型專案，請確保在部署過程中有執行 `route:cache` Artisan 指令："

#: docs/8.x/deployment.md:block 35 (code)
msgid "php artisan route:cache\n"
msgstr "php artisan route:cache\n"

#: docs/8.x/deployment.md:block 36 (paragraph)
msgid "This command reduces all of your route registrations into a single method call within a cached file, improving the performance of route registration when registering hundreds of routes."
msgstr "該指令可將所有的路由註冊減少為快取檔案內的單一方法呼叫，在註冊上百個路由時，可藉此提升路由註冊的效能。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 38 (header)
msgid "Optimizing View Loading"
msgstr "最佳化 View 載入"

#: docs/8.x/deployment.md:block 39 (paragraph)
msgid "When deploying your application to production, you should make sure that you run the `view:cache` Artisan command during your deployment process:"
msgstr "在將專案部署到正式環境時，請確保有在部署流程內執行 `view:cache` Artisan 指令："

#: docs/8.x/deployment.md:block 40 (code)
msgid "php artisan view:cache\n"
msgstr "php artisan view:cache\n"

#: docs/8.x/deployment.md:block 41 (paragraph)
msgid "This command precompiles all your Blade views so they are not compiled on demand, improving the performance of each request that returns a view."
msgstr "該指令會預先編譯所有的 Blade View，這樣一來這些 View 就不會只在有需要的時候才進行編譯，可藉此提升每個有回傳 View 的請求效能。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 43 (header)
msgid "Debug Mode"
msgstr "偵錯模式"

#: docs/8.x/deployment.md:block 44 (paragraph)
msgid "The debug option in your config/app.php configuration file determines how much information about an error is actually displayed to the user. By default, this option is set to respect the value of the APP_DEBUG environment variable, which is stored in your .env file."
msgstr "config/app.php 設定檔中的 debug 選項用來判斷錯誤在實際顯示給使用者時要包含多少資訊。預設情況下，這個選項被設為依照 APP_DEBUG 環境變數值，該環境變數儲存於 `.env` 檔內。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 45 (paragraph)
msgid "**In your production environment, this value should always be `false`. If the `APP_DEBUG` variable is set to `true` in production, you risk exposing sensitive configuration values to your application's end users.**"
msgstr "**在正式環境上，這個值一定要是 `false`。若在正式環境上將 `APP_DEBUG` 變數設為 `true`，則會有將機敏設定值暴露給應用程式終端使用者的風險。**"

#: docs/8.x/deployment.md:block 47 (header)
msgid "Deploying With Forge / Vapor"
msgstr "使用 Forge /Vapor 來部署"

#: docs/8.x/deployment.md:block 49 (header)
msgid "Laravel Forge"
msgstr "Laravel Forge"

#: docs/8.x/deployment.md:block 50 (paragraph)
msgid "If you aren't quite ready to manage your own server configuration or aren't comfortable configuring all of the various services needed to run a robust Laravel application, [Laravel Forge](https://forge.laravel.com) is a wonderful alternative."
msgstr "若你還未準備好自行管理伺服器設定，或不擅長設定各種執行大型 Laravel 專案所需要的設定，則 [Laravel Forge](https://forge.laravel.com) 是一個不錯的選擇。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 51 (paragraph)
msgid "Laravel Forge can create servers on various infrastructure providers such as DigitalOcean, Linode, AWS, and more. In addition, Forge installs and manages all of the tools needed to build robust Laravel applications, such as Nginx, MySQL, Redis, Memcached, Beanstalk, and more."
msgstr "Laravel Forge 可以在如 DigitalOcean, Linode, AWS… 等各種基礎建設提供商上建立伺服器。此外，Forge 還可以負責安裝並管理各種執行大型 Laravel 專案所需的工具，如 Nginx, MySQL, Redis, Memcached, Beanstalk… 等。"

#: docs/8.x/deployment.md:block 53 (header)
msgid "Laravel Vapor"
msgstr "Laravel Vapor"

#: docs/8.x/deployment.md:block 54 (paragraph)
msgid "If you would like a totally serverless, auto-scaling deployment platform tuned for Laravel, check out [Laravel Vapor](https://vapor.laravel.com). Laravel Vapor is a serverless deployment platform for Laravel, powered by AWS. Launch your Laravel infrastructure on Vapor and fall in love with the scalable simplicity of serverless. Laravel Vapor is fine-tuned by Laravel's creators to work seamlessly with the framework so you can keep writing your Laravel applications exactly like you're used to."
msgstr "若想試試完全為 Laravel 最佳化、Auto-Scaling 的 Serverless 部署平台，請參考看看 [Laravel Vapor](https://vapor.laravel.com)。Laravel Vapor 是一個為 Laravel 設計的 Serverless 部署平台，由 AWS 驅動。使用 Vapor 來發佈你的 Laravel 基礎建設，你會愛上 Serverless 這種能簡單擴充的架構。Laravel Vapor 已由 Laravel 的作者們精心最佳化，以讓 Vapor 能完美配合 Laravel 使用，並讓你能像往常在 Laravel 專案開發就好。"

#: docs/9.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "PHP >= 8.0"
msgstr "PHP >= 8.0"

#: docs/9.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "cURL PHP Extension"
msgstr "cURL PHP 擴充套件"

#: docs/9.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "DOM PHP Extension"
msgstr "DOM PHP Extension"

#: docs/9.x/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "PCRE PHP Extension"
msgstr "PCRE PHP Extension"

#: docs/9.x/deployment.md:block 18 (code)
msgid "server {\n"
"    listen 80;\n"
"    listen [::]:80;\n"
"    server_name example.com;\n"
"    root /srv/example.com/public;\n\n"
"    add_header X-Frame-Options \"SAMEORIGIN\";\n"
"    add_header X-Content-Type-Options \"nosniff\";\n\n"
"    index index.php;\n\n"
"    charset utf-8;\n\n"
"    location / {\n"
"        try_files $uri $uri/ /index.php?$query_string;\n"
"    }\n\n"
"    location = /favicon.ico { access_log off; log_not_found off; }\n"
"    location = /robots.txt  { access_log off; log_not_found off; }\n\n"
"    error_page 404 /index.php;\n\n"
"    location ~ \\.php$ {\n"
"        fastcgi_pass unix:/var/run/php/php8.0-fpm.sock;\n"
"        fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $realpath_root$fastcgi_script_name;\n"
"        include fastcgi_params;\n"
"    }\n\n"
"    location ~ /\\.(?!well-known).* {\n"
"        deny all;\n"
"    }\n"
"}\n"
msgstr "server {\n"
"    listen 80;\n"
"    listen [::]:80;\n"
"    server_name example.com;\n"
"    root /srv/example.com/public;\n\n"
"    add_header X-Frame-Options \"SAMEORIGIN\";\n"
"    add_header X-Content-Type-Options \"nosniff\";\n\n"
"    index index.php;\n\n"
"    charset utf-8;\n\n"
"    location / {\n"
"        try_files $uri $uri/ /index.php?$query_string;\n"
"    }\n\n"
"    location = /favicon.ico { access_log off; log_not_found off; }\n"
"    location = /robots.txt  { access_log off; log_not_found off; }\n\n"
"    error_page 404 /index.php;\n\n"
"    location ~ \\.php$ {\n"
"        fastcgi_pass unix:/var/run/php/php8.0-fpm.sock;\n"
"        fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $realpath_root$fastcgi_script_name;\n"
"        include fastcgi_params;\n"
"    }\n\n"
"    location ~ /\\.(?!well-known).* {\n"
"        deny all;\n"
"    }\n"
"}\n"

#: docs/9.x/deployment.md:block 25 (quote)
msgid "**Note** In addition to optimizing the autoloader, you should always be sure to include a `composer.lock` file in your project's source control repository. Your project's dependencies can be installed much faster when a `composer.lock` file is present."
msgstr "**Note** 除了最佳化 Autoloader 外，也應確保有將 `composer.lock` 檔案加到專案的版本控制儲存庫內。當有 `composer.lock` 檔時，專案的相依性套件可以安裝得更快。"

#: docs/9.x/deployment.md:block 31 (quote)
msgid "**Warning** If you execute the `config:cache` command during your deployment process, you should be sure that you are only calling the `env` function from within your configuration files. Once the configuration has been cached, the `.env` file will not be loaded and all calls to the `env` function for `.env` variables will return `null`."
msgstr "**Warning** 若在部署流程中執行了 `config:cache` 指令，應確保只有在設定檔中呼叫 `env` 函式。設定檔被快取後，就不會再載入 `.env` 檔了。所有 `env` 函式查詢 `.env` 變數的呼叫都會回傳 `null`。"

#: docs/9.x/deployment.md:block 44 (paragraph)
msgid "The debug option in your config/app.php configuration file determines how much information about an error is actually displayed to the user. By default, this option is set to respect the value of the `APP_DEBUG` environment variable, which is stored in your application's `.env` file."
msgstr "config/app.php 設定檔中的 debug 選項用來判斷錯誤在實際顯示給使用者時要包含多少資訊。預設情況下，這個選項被設為依照 `APP_DEBUG` 環境變數值，該環境變數儲存於專案的 `.env` 檔內。"

#: docs/9.x/deployment.md:block 52 (quote)
msgid "**Note** Want a full guide to deploying with Laravel Forge? Check out the [Laravel Bootcamp](https://bootcamp.laravel.com/deploying) and the Forge [video series available on Laracasts](https://laracasts.com/series/learn-laravel-forge-2022-edition)."
msgstr "**Note** 需要一篇使用 Laravel Forge 來部署網站的完整教學嗎？請參考 [Laravel Bootcamp (英語)](https://bootcamp.laravel.com/deploying) 以及 [Laracasts 上的 Forge 影片系列 (英語)](https://laracasts.com/series/learn-laravel-forge-2022-edition)。"

#: docs/master/deployment.md:block 10 (unordered list)
msgid "PHP >= 8.1"
msgstr "PHP >= 8.1"

